моя задача:
11. Разработать приложение Словарь, имеющий возможность подключения файлов словарей (на разных языках), хранения нескольких значений одного слова.

при запуске нужно выбрать словарь и соотв. ему - изначальный и целевой язык. если словарь не загружен, то перевод не найдётся.
нельзя переводить с языка А на язык А, это вызовет ошибку. нельзя делать перевод пустого слова. 
если слова в словаре нет или пользователь ввёл бред типа "пр34223ака", то перевод не найдётся.
все эти события отражаются в документе log.txt, который лежит в основной папке.

слова, которые есть в словарях и с которыми можно тестировать

одежда     - die Kleidung  - garment  
звезда     - der Stern     - star  
идея       - die Ahnung    - idea  
представление - die Ahnung
ненавидеть - hassen        - hate  
создавать  - schaffen      - create  
брать      - nehmen        - take  
давать     - geben         - give  
тридцать   - dreissig      - thirty  
врач       - der Arzt      - doctor  
водитель   - der Fahrer    - driver  
сейчас     - jetzt         - now  
никогда    - nie           - never  
всегда     - immer         - always  
иногда     - manchmal      - sometimes  
что-то     - etwas         - something  
мясо       - das Fleisch   - meat  
пиво       - das Bier      - beer  
огурец     - die Gurke     - cucumber  
окно       - das Fenster   - window  
шапка      - die Mütze     - hat  
пальто     - der Mantel    - coat  
тёмный     - dunkel        - dark  
чёрный     - schwarz       - black  
прохладный - kühl          - chill  
папа       - der Vater     - father  
мама       - die Mutter    - mother